<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">CSIR पहचान</string>

    <string name="about_heading">संबंधित</string>
    <string name="dr_neeraj_bhanot">डॉ. नीरज भानोत</string>
    <string name="kr_summary">CSIR PEHCHAAN एक डिजिटल पहचान पत्र प्रणाली है जो CSIR लैब के कर्मचारियों के लिए विशेष रूप से तैयार की गई है। यह परियोजना पारंपरिक आईडी कार्ड को डिजिटली करती है, कर्मचारियों को एक डिजिटल प्लेटफ़ॉर्म के माध्यम से अपनी पहचान विवरणों तक त्वरित पहुंच प्रदान करती है। आधुनिक तकनीक का उपयोग करके, CSIR PEHCHAAN CSIR लैब में सुरक्षा और कुशलता को मजबूत करती है, एक सरल और सुविधाजनक पहचान समाधान प्रदान करती है। इस परियोजना को कुमार रवि ने डॉ। नीरज भानोत के मार्गदर्शन में आयोजित किया था।</string>
    <string name="kumar_ravi">कुमार रवि</string>
    <string name="summary_text">कुमार रवि के पास C++, React, Python, और Java जैसी प्रोग्रामिंग भाषाएँ में प्रवीणता दिखाई देती है। उन्होंने कंप्यूटर नेटवर्क, ऑपरेटिंग सिस्टम्स, और क्लाउड कंप्यूटिंग में पाठ्यक्रम पूरा किया है। समस्या हल केंद्रित ध्यान के साथ, उन्होंने हैकररैंक जैसी प्लेटफॉर्मों पर C++, SQL, और समस्या समाधान में 5-तारीख दर्ज की है। उनकी लिंक्डइन प्रोफ़ाइल यहां से एक्सेस की जा सकती है।</string>
    <string name="need_of_project">परियोजना की आवश्यकता</string>
    <string name="need_of_projec">इस परियोजना का प्रेरणा मूल आईडी कार्ड उत्पादन और भौतिक वितरण के साथ जुड़ी जटिलताओं को खत्म करने की अनिवार्यता से प्रेरित है। एक कागज़ मुक्त पहचान प्रक्रिया को अपनाते हुए, CSIR PEHCHAAN पहचान प्रक्रिया को सरल बनाने का प्रयास करती है जबकि पर्यावरणीय स्थिरता को बढ़ावा देती है। पहचान प्रक्रियाओं को डिजिटल करके, प्रणाली केवल कर्मचारियों के लिए सुविधा और सुरक्षा को बढ़ाती है बल्कि पर्यावरण संरक्षण में भी योगदान करती है। पेपर-आधारित आईडी कार्ड से इस अद्यतन को वृक्षों की एक बड़ी संख्या को काटने से बचाएगा।</string>
    <string name="dr_neeraj_bhanot_summary">डॉ। नीरज भानोत वर्तमान में एक वैज्ञानिक और सहायक प्रोफ़ेसर (एकेएसआईआर) के रूप में सीएसआईआर-राष्ट्रीय भौतिक प्रयोगशाला में सेवारत है, जो विज्ञान और प्रौद्योगिकी मंत्रालय, नई दिल्ली से संबद्ध है। उन्होंने आईआईटी दिल्ली से औद्योगिक इंजीनियरिंग में एक डॉ। की उपाधि प्राप्त की है और पर्यावरणीय स्थायित्व, प्रदर्शन मापन और इंटरनेट ऑफ़ थिंग्स, बिग डेटा एनालिटिक्स, और कृत्रिम बुद्धिमत्ता जैसी उन्नत प्रौद्योगिकियों के वास्तविक उपयोगों में विशेषज्ञता है। उनका लिंक्डइन प्रोफ़ाइल नीचे दिए गए आइकन से प्राप्त होता है।</string>    <string name="language_switch">भाषा स्विच करें</string>
</resources>
