<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">CSIR पहचान</string>

    <string name="about_heading">संबंधित</string>
    <string name="dr_neeraj_bhanot">डॉ. नीरज भनोट</string>
    <string name="kr_summary">सीएसआईआर पहचान सीएसआईआर लैब्स के कर्मचारियों के लिए तैयार की गई एक डिजिटल पहचान कार्ड प्रणाली है। यह परियोजना पारंपरिक आईडी कार्डों को डिजिटाइज़ करती है, जिससे कर्मचारियों को डिजिटल प्लेटफ़ॉर्म के माध्यम से उनके पहचान विवरण तक त्वरित पहुँच प्राप्त होती है। आधुनिक तकनीक का उपयोग करके, CSIR PEHCHAAN CSIR लैब्स के भीतर सुरक्षा और दक्षता को बढ़ाता है, एक सहज और सुविधाजनक पहचान समाधान प्रदान करता है। यह परियोजना डॉ. नीरज भनोट के मार्गदर्शन में कुमार रवि द्वारा शुरू की गई थी।</string>
    <string name="kumar_ravi">कुमार रवि</string>
    <string name="summary_text">कुमार रवि के पास एक मजबूत तकनीकी पृष्ठभूमि है, जो सी++, रिएक्ट, पायथन और जावा जैसी भाषाओं में दक्षता प्रदर्शित करते हैं। उन्होंने कंप्यूटर नेटवर्क, ऑपरेटिंग सिस्टम और क्लाउड कंप्यूटिंग में कोर्सवर्क पूरा किया है। समस्या-समाधान-उन्मुख फोकस के साथ, उन्होंने हैकररैंक जैसे प्लेटफार्मों पर C++, SQL और समस्या समाधान में 5-स्टार रेटिंग प्राप्त की है। </string>
    <string name="need_of_project">परियोजना की आवश्यकता</string>
    <string name="need_of_projec">यह परियोजना पारंपरिक आईडी कार्ड उत्पादन और भौतिक वितरण से जुड़ी जटिलताओं को खत्म करने की अनिवार्यता से प्रेरित है। कागज रहित पहचान दृष्टिकोण को अपनाते हुए, सीएसआईआर पहचान पर्यावरणीय स्थिरता को बढ़ावा देते हुए पहचान प्रक्रिया को सरल बनाने का प्रयास करता है। पहचान प्रक्रियाओं को डिजिटल बनाकर, सिस्टम न केवल कर्मचारियों के लिए सुविधा और सुरक्षा बढ़ाता है बल्कि पर्यावरण संरक्षण में भी योगदान देता है। कागज-आधारित आईडी कार्ड से दूर इस बदलाव से कागज उत्पादन के लिए बड़ी संख्या में पेड़ों को काटे जाने से बचाया जा सकेगा।</string>
    <string name="dr_neeraj_bhanot_summary">डॉ. नीरज भनोट वर्तमान में विज्ञान एवं प्रौद्योगिकी मंत्रालय से संबद्ध सीएसआईआर-राष्ट्रीय भौतिक प्रयोगशाला में वैज्ञानिक और सहायक प्रोफेसर (एसीएसआईआर) के रूप में कार्यरत हैं। प्रौद्योगिकी, नई दिल्ली। उन्होंने आईआईटी दिल्ली से औद्योगिक इंजीनियरिंग में पीएचडी की है और स्थिरता मूल्यांकन, प्रदर्शन बेंचमार्किंग और इंटरनेट ऑफ थिंग्स, बिग डेटा एनालिटिक्स और आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस जैसी उन्नत प्रौद्योगिकियों के व्यावहारिक अनुप्रयोगों सहित अनुसंधान क्षेत्रों में विशेषज्ञता हासिल की है।</string>
</resources>
